L’implémentation d’un attribut WAI-ARIA `role="group"` ou `role="figure"` sur l’élément parent `<figure>` est destiné à pallier le manque de support actuel des éléments `<figure>` par les technologies d’assistance. L’utilisation d’un élément `<figcaption>` pour associer une [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) à une image impose au minimum l’utilisation d’un attribut WAI-ARIA `aria-label` sur l’élément parent `<figure>` dont le contenu sera identique au contenu de l’élément `<figcaption>`. Pour s’assurer d’un support optimal, il peut également être fait une association explicite entre le contenu de l’[alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) de l’image et le contenu de l’élément `<figcaption>`, par exemple :

`<img src="image.png" alt="Photo : soleil couchant" /><figcaption>Photo : crédit xxx</figcaption>`

Les attributs WAI-ARIA `aria-labelledby` et `aria-describedby` ne peuvent pas être utilisés actuellement par manque de support par les technologies d’assistance.

Note : les images légendées doivent par ailleurs respecter le [critère 1.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-1-1) et le [critère 1.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-1-3) relatifs aux images porteuses d’information.